---
name: Button 按钮
route: /basis/button
menu: wren-ui/basis 基础组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# Button 按钮

按钮常用于触发一个操作，比如说表单提交，移动端点击按钮去支付等。

## 何时使用

当页面中含有表单，需要触发提交表单数据。或者在移动端需要触发支付。

## 演示

<DeviceView src="/basis/button/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' />

## 如何使用

```js
import { Button } from '@wren-ui/basis';
```

## 代码演示

### 按钮类型
#### 按钮支持 default、primary、success、warning、error 五种类型，默认为 default。
```js
<Button>默认按钮</Button>
<Button type="primary">主要按钮</Button>
<Button type="success">成功按钮</Button>
<Button type="warning">警告按钮</Button>
<Button type="error">错误按钮</Button>
```

### 简洁按钮
#### 通过 laconic 属性可以将按钮设置为简洁按钮，简洁按钮的文字为按钮颜色，背景为白色。
```js
<Button laconic type="primary">简洁按钮</Button>
<Button laconic type="success">简洁按钮</Button>
<Button laconic type="warning">简洁按钮</Button>
<Button laconic type="error">简洁按钮</Button>
```

### 细边框按钮
#### 通过 fineBorder 属性可以将按钮边框设置为 0.5px 的细边框。
```js
<Button laconic fineBorder type="warning">细边框按钮</Button>
<Button laconic fineBorder type="success">细边框按钮</Button>
<Button laconic fineBorder type="primary">细边框按钮</Button>
```

### 禁用按钮
#### 通过 disabled 属性可以禁用按钮，禁用状态下按钮不可以点击。
```js
<Button type="primary" disabled>禁用按钮</Button>
<Button type="warning" disabled>禁用按钮</Button>
<Button type="error" disabled>禁用按钮</Button>
<Button type="success" disabled>禁用按钮</Button>
```

### 加载状态
#### 通过 loading 属性设置按钮为加载中状态，加载状态下默认会隐藏按钮文字。可以通过 loadingType 设置加载状态图标类型，分别为 circular 和 spinner，可以通过 loadingColor 设置加载状态图标颜色，可以通过 loadingContent 设置加载状态提示内容。
```js
<Button loading loadingColor="#fff" type="primary"></Button>
<Button loading loadingColor="#fff" loadingContent="加载中..." type="primary" >加载中</Button>
<Button loading loadingType="spinner" loadingColor="#fff" loadingContent="正在加载" type="success" />
```

### 按钮形状
#### 通过 round 可以将按钮设置为圆形按钮，默认为方形按钮。
```js
<Button type="primary">方形按钮</Button>
<Button type="success" round>圆角按钮</Button>
```

### 图标按钮
#### 通过 icon 属性设置按钮图标，支持 Icon 组件里的所有图标，也可以传入图标 URL地址，通过 iconPosition 属性可以设置按钮中图标位置，分别为 left 和 rifht，通过 iconSize 设置图标大小，默认为32px。
```js
<Button type="primary" icon="plus" iconSize="18px"></Button>
<Button type="primary" icon="setting-o" iconSize="18px">设置</Button>
<Button type="success" icon="phone-circle" iconPosition="right" iconSize="22px">接听</Button>
<Button type="default" icon="https://img.yzcdn.cn/vant/user-active.png" iconSize="22px">url图标按钮</Button>
```

### 按钮尺寸
#### 通过 size 属性设置按钮大小，支持 large、normal、small、mini 四种大小，默认为 normal。
```js
<Button type="primary" size="large">大按钮</Button>
<Button type="success" size="normal">常规按钮</Button>
<Button type="warning" size="small">小按钮</Button>
<Button type="error" size="mini">迷你按钮</Button>
```

### 块级按钮
#### 按钮在默认情况下为行内块级元素，通过 block 属性可以将按钮的元素类型设置为块级元素。
```js
<Button type="success" block>块级按钮</Button>
```

### 导航按钮
#### 通过 url 属性进行 URL 跳转，点击按钮后页面跳转至URL地址。
```js
<Button type="primary" url="http://www.baidu.com">URL跳转按钮</Button>
```

### 自定义按钮颜色
#### 通过 color 属性可以自定义按钮的颜色。
```js
<Button color="rgb(114, 50, 221)">自定义颜色</Button>
<Button color="rgb(114, 50, 221)" laconic>自定义颜色</Button>
<Button color="linear-gradient(136deg, #ff6e4c, #fa4f52)">渐变颜色按钮</Button>
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
className | 自定义按钮样式类名 | string | null | false | v0.0.1
style | 自定义按钮样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
tag | 组件根节点HTML标签，默认为button标签 | string: 'button' \| 'a' | button | false | v0.0.1
type | 按钮类型 | string: 'default' \| 'primary' \| 'success' \| 'warning' \| 'error' | default | false | v0.0.1
nativeType | 原生button按钮type属性 | string \| undefined: 'button' \| 'submit' \| 'reset' \| undefined | button | false | v0.0.1
text | 按钮中内容 | React.ReactNode | null | false | v0.0.1
size | 按钮大小 | string: 'large' \| 'normal' \| 'small' \| 'mini' | normal | false | v0.0.1
laconic | 是否为简洁按钮 | boolean | false | false | v0.0.1
fineBorder | 是否为细边框按钮 | boolean | false | false | v0.0.1
round | 是否为圆角按钮 | boolean | false | false | v0.0.1
disabled | 是否禁用按钮 | boolean | false | false | v0.0.1
icon | 按钮图标名称或url地址 | string | null | false | v0.0.1
iconSize | 按钮图标大小 | number \| string | 32px | false | v0.0.1
iconPosition | 按钮图标位置 | string: 'left' \| 'right' | left | false | v0.0.1
loading | 是否为加载状态 | boolean | false | false | v0.0.1
loadingType | 加载状态图标类型 | string: 'circular' \| 'spinner' | circular | false | v0.0.1
loadingColor | 加载状态图标颜色 | string | #fff | false | v0.0.1
loadingSize | 加载状态图标大小 | string | 20px | false | v0.0.1
loadingContent | 加载状态提示文字 | string \| null | null | false | v0.0.1
loadingContentColor | 加载状态提示文字颜色 | string \| undefined | #fff | false | v0.0.1
block | 是否为块级按钮 | boolean | false | false | v0.0.1
color | 自定义按钮颜色 | string | null | false | v0.0.1
url | 跳转url地址 | string | null | false | v0.0.1

### Events

事件名 | 说明 | 回调参数
-|-|-
onClick | 在按钮状态不为加载或禁用时点击按钮触发 | event: Event
onTouchStart | 开始触摸按钮时触发 | event: TouchEvent